# Волнистый попугай

Волнистый попугай – широко распространённых вид домашних птиц. Эти попугайчики нередко встречаются в качестве питомцев благодаря весёлому нраву и яркой окраске.

Они быстро стали популярными среди заводчиков из-за своей красоты и неприхотливости, а также умения имитировать человеческую речь.

Волнистый попугайчик – это небольшая птица, длина которой обычно составляет 17 – 20см, а масса – от 40 до 45гр. Может быть различных расцветок (чаще всего – зелёной, чуть реже – синей, жёлтой или белой) с волнистым рисунком на голове, спине и крыльях. 

Чтобы узнать половую принадлежность попугая, следует посмотреть на его восковицу, то есть область над клювом. У самцов она обычно синего цвета, а у самок – коричневого или светло-серого. Чем моложе попугайчик, тем бледнее восковица. Кроме того, у молодых птенцов оперение также бледнее, чем у взрослых, а хвост короче по сравнению с туловищем: примерно к 5 месяцам попугай «расцветёт», а пропорции его станут более правильными.



### **Страна обитания** 
Австралия

### **Характер и особые таланты** 

Здоровый волнистый попугай весел и игрив, он постоянно щебечет и скачет по клетке. Если птенец неподвижен, выглядит тоскливым, оперение его взлохмачено, глазки замутнённые, а клюв он прячет в пёрышках, то, скорее всего, он нездоров.

Приобретая волнистого попугайчика, нужно понимать, что у каждой птицы, как и у каждого человека, есть свои особенности характера, пристрастия и привычки. Каждому волнистому попугаю уход может потребоваться особенный. Некоторые любят общение и внимание, другие предпочитают одиночество; одни хорошо соседствуют с другими питомцами, а другие ощущают дискомфорт. Но в большинстве случаев домашние волнистые попугайчики – дружелюбные, ценят заботу и надолго привязываются к своему хозяину.

Если хозяева много времени проводят вне дома, будет целесообразным взять сразу двух попугайчиков разного пола. Вдвоём им не придётся скучать, и в будущем они даже смогут дать потомство. Но стоит отметить, что попугаи, живущие без своих сородичей, становятся более ручными и сильнее привязываются к хозяину.


### **Продолжительность жизни**

До 15 лет.

### **Выбор клетки и подготовка условий содержания**

Правильное содержание волнистых попугаев включает в себя:

* **Правильно выбранный световой режим** - Птицы довольно чувствительны к этому фактору, и резкий, неправильный свет может нарушить их физическое и психическое здоровье

Летом попугайчику полезно устраивать солнечные ванны, а зимой желательно подбирать подходящее искусственное освещение, близкое к солнечному спектру. Длительность светового дня для попугая составляет до 12 часов зимой и до 14 – летом. Во время сна птичку лучше не беспокоить.

Полезный совет: ночью попробуйте накрывать клетку лёгкой тканью: это поможет выработать привычку засыпать сразу с наступлением темноты.

* **Влажность** - Естественные районы обитания этих птиц характеризуются повышенной влажностью, поэтому влажность воздуха для содержания волнистого попугая в домашних условиях должна составлять от 55 до 70%.
Сухость воздуха может негативно сказаться на состоянии перьев, кожи, дыхательной системы и слизистых оболочек питомца. Стоит попробовать приучить птенца к купанию. Во время отопительного сезона желательно пользоваться увлажнителем воздуха – это полезно не только для птиц, но и для их хозяев.

* **Температура** - Волнистым попугайчикам уход нужен внимательный, и правильный температурный режим имеет здесь большое значение: как и люди, они могут простудиться от низкой температуры или перегреться от высокой.
Оптимальная для их содержания температура – от +22 до +25 градусов. В жаркое время для предотвращения перегрева необходимо следить за постоянным наличием доступной воды. Для согревания попугая лучше всего подойдёт специальная обогревающая лампа. Можно использовать и обычные обогреватели, но они делают воздух суше, поэтому потребуется дополнительное увлажнение.

Правильные условия содержания волнистых попугайчиков крайне важны. Внимательный подход к обустройству и расположению клетки поможет попугаю приблизиться к природной среде обитания и обеспечит стабильное функционирование жизненно важных органов.

В первое время нельзя пугать птенца громкими звуками; обеспечьте спокойные условия для волнистого попугая, говорите ласковым и спокойным тоном, чтобы он привык к новым людям.


### **Питание**

Волнистые попугаи в домашних условиях неприхотливы и легко привыкают к любому корму, но главной составляющей рациона должна быть растительная пища.

**Зерновые смеси** – основа питания этих птиц. Это может быть пшеница, овёс, просо, семена подсолнуха, кунжут, лён и другие. 

Полезный совет: в зимнее время года полезным будет проращенное зерно: овёс или пшеница. Его можно купить в зоомагазине или прорастить самостоятельно.

**Другие виды корма**: Можно давать стебельки и листья зелёных растений: 
* салата 
* шпината 
* подорожника 
* одуванчика 
* крапивы и других. 

Листья, фрукты и овощи могут быть как в свежем, так и сушёном виде. Кроме того, волнистым попугаям полезны яйца и творог, так как они содержат кальций. Ни в коем случае нельзя кормить птиц солёной пищей – это довольно опасно для них и может стать причиной отравления.

Питьевая вода обязательно должна быть чистой, свежей, комнатной температуры.

Суточная потребность в корме отличается у различных особей: от 20 грамм для мелких птиц и до 50 грамм для больших.

